В данной папке представлены примеры использования класса ComputeGraph для
решения различных задач.

## Пример 1. Word Count.
***

На вход графу подаются данные из файла «text_corpus.txt», где записана
последовательность json объектов вида {"doc_id": "...", "text": "..."}.

С помощью вычислительного графа из каждого текста вычленяются слова, приводятся
к нижнему регистру. Далее для каждого из слов, встречающихся в текстах,
подсчитывается количество его вхождений во все тексты в сумме.

Вычисленная таблица представлена в файле «example1_answer.txt».

## Пример 2. TF-IDF.
***

На вход графу подается тот же файл «text_corpus.txt».

В этом примере граф вычисляет инвертированный индекс — структуру данных,
которая для каждого слова word хранит список из трех пар 
[документ doc, tf-idf(word, doc)], для трех наиболее релевантных документов.
Релевантность считается по метрике tf-idf.

Выход: «example2_answer.txt»

## Пример 3. Топ слов с наибольшей взаимной информацией.
***

Вход графа: «text_corpus.txt».

Для каждого документа граф подсчитывает топ-10 слов наиболее характерных для него.
Слова ранжируются по метрике Pointwise mutual information.
Более формально: для каждого текста граф находит топ-10 слов, каждое из которых
длиннее четырех символов и встречается в каждом из документов не менее двух раз.

Выход: «example3_answer.txt»

## Пример 4. Средняя скорость движения по городу от часа и дня недели.
***

Вход графа: «graph_data.txt» и «travel_times.txt». 

В файле «travel_times.txt» представлены данные о передвижении, заданные как таблица 
co строками вида {"edge_id": "...", "enter_time": ..., "leave_time": ...}. 
Время задано в utc формате. 

В «graph_data.txt» лежат данные о дорогах в формате 
{"edge_id": "...", "start": (..., ...), "end": (..., ...)}. 
Координаты начала и конца ребра, представлены как пара ('lon', 'lat') 
(долгота и широта соответственно). 

С помощью графа вычисляются средние скорости движения по городу в зависимости 
от часа и дня недели. По полученным данным построен следующий график: 
![](average_speed_plot.png) 

Выход: «example4_answer.txt»

